---
aid: 9025
zid: 721955
title: "熊嘟嘟派精锐守榜山意义何在？（以正文为准）"
author: wwz45
date: 2017-10-09 18:40:39+07:00
lastmod: 2017-10-10 15:24:00+07:00
---

wwz45 于 2017-10-9 18:40:39 发表了：

熊嘟嘟已经预料到了榜山失陷只是个时间问题。那么他把他最精锐的部队送在榜山有什么意义吗？榜山上的守军，按照本时空的标准，不考虑伏波军这个 BUG 说他是可以横着走的天兵毫不为过。光是用南洋步枪的新军就花了几万两白银。打造整个榜山守备部队要多少钱？如果后文不给熊嘟嘟开财政和制造业的金大腿。他的督标，家丁，防瑶参将依然保持本时空正常水平。这支守备队就是他最大的本钱了。 然后他把最大的本钱用来跟髡贼对子消耗？他先丢广州，再丢肇庆，就算你斩杀数万髡贼又有什么用？

---

cqduoluo 于 2017-10-9 19:08:52 发表了：

_本帖最后由 cqduoluo 于 2017-10-9 19:10 编辑_

楼上太高估熊文灿了，他出名的抚派，和元老院死磕简直是神经错乱。

说到底就是同人想打仗呗，然后熊文灿就变成了一个顽固反髡的死硬分子。

---

忧国骑士 于 2017-10-9 19:13:30 发表了：

感觉熊督应该是认为有深通髡匪练兵之道的人带出来一队髡械精锐，赢是肯定赢不了的，但是多少会多支撑一段时间.......这样处理才正常......

守城肯定要守城外的道路，要不城内烧火做饭的木炭都不能支撑很久的.....

---

繁华烬燃 于 2017-10-9 19:17:20 发表了：

熊必须做出主动抵抗的姿态来，因为广东形势，他不得不用血本；

不说朝廷大佬，就连我都想参他一本；

就是战术层面，他也得主动打，不能总是被动在城内防守；

就我三脚猫水平看，榜山阵地还可以，值得防守一下，打一架；

熊家新军打本时空除了伏波军之外任意敌人都能立大功的；

---

wwz45 于 2017-10-9 19:28:43 发表了：

> 一万懦夫也没用 发表于 2017-10-9 18:59
>
> 守城死守必死无疑，必须要出一支兵与城呈掎角之势，吸引对方兵力。要是没这支榜山上的兵，髡贼就可以在城外 ...

没说不在榜山上布置部队，但是新军战力最强，把督标或者防瑶参将送掉不比送新军强吗？

---

wwz45 于 2017-10-9 19:30:26 发表了：

> 繁华烬燃 发表于 2017-10-9 19:17
>
> 熊必须做出主动抵抗的姿态来，因为广东形势，他不得不用血本；
>
> 不说朝廷大佬，就连我都想参他一本；
>
> 就是战 ...

用血本跟送血本不一样啊。把新军摆在梧州执行放火也可以啊。

---

de9000 于 2017-10-9 19:39:28 发表了：

> wwz45 发表于 2017-10-9 19:28
>
> 没说不在榜山上布置部队，但是新军战力最强，把督标或者防瑶参将送掉不比送新军强吗？
>
> ...

你也要想到，新军在熊督那里能说话的人最少，也就是没背景，督标、防瑶参将会那么听话去送死吗？官僚机构找人背黑锅首先不是能力，而是背景啊

---

blgdtgkkmp 于 2017-10-9 20:01:04 发表了：

组织决定让嘟嘟来背锅。

---

真红骑士 于 2017-10-9 20:10:07 发表了：

> wwz45 发表于 2017-10-9 19:28
>
> 没说不在榜山上布置部队，但是新军战力最强，把督标或者防瑶参将送掉不比送新军强吗？
>
> ...

那么剩下的就只有一触即溃的垃圾部队了

督标什么的亲兵自己要留着保命用

别家将校估计也能有这么听话去送死？

---

wwz45 于 2017-10-9 22:51:54 发表了：

> 真红骑士 发表于 2017-10-9 20:10
>
> 那么剩下的就只有一触即溃的垃圾部队了
>
> 督标什么的亲兵自己要留着保命用
>
> 别家将校估计也能有这么听话去送 ...

城里的督标战斗力不如新军（包括另外 800 战兵），从榜山的战斗过程看，前期压住阵脚没有浪射，第一道战壕沦陷才开始崩溃。掩护熊嘟嘟岂不是更好。

---

wwz45 于 2017-10-9 22:54:22 发表了：

> de9000 发表于 2017-10-9 19:39
>
> 你也要想到，新军在熊督那里能说话的人最少，也就是没背景，督标、防瑶参将会那么听话去送死吗？官僚机构 ...

新军是嘟嘟自己的亲兵啊。

---

de9000 于 2017-10-9 23:02:25 发表了：

> wwz45 发表于 2017-10-9 22:54
>
> 新军是嘟嘟自己的亲兵啊。

哪有啊，除了“送命”外，就一个幕僚+叛徒。老熊除了出钱，基本上都没管过这个军队，一开始就打算让这支部队和澳洲人死拼的

---

wwz45 于 2017-10-9 23:11:58 发表了：

> de9000 发表于 2017-10-9 23:02
>
> 哪有啊，除了“送命”外，就一个幕僚+叛徒。老熊除了出钱，基本上都没管过这个军队，一开始就打算让这支 ...

两个年龄身份悬殊的人便在这一路上的交谈中相知相交。到的肇庆时候，蒋锁已经知道，这批武器的确是从髡贼手中弄到的。熊文灿花大钱从福建和山东搞来了一批南洋步枪和弹药。准备装备自己的家丁。因为路途遥远，易浩然这个“闲人”便得了这个差事。

新军原则上还是嘟嘟家丁的，再说了，那 800 用弗朗机和斑鸠铳的战兵总不是充话费送的。

---

liutom2 于 2017-10-9 23:16:29 发表了：

熊都督怎么也得抵抗一下才能撤出梧州城，所以新军无论如何都得表现一下。

而且这个新军其实也称不上有多金贵，按书里说的这些人才训练了几个月，也就是军饷都没有那几条枪贵，而真正的督标、家丁都是论年用银子堆的，一点都不比新军便宜。

这仗的意义在于，熊都督只要能搞到足够的枪，在阵地战的时候就能有相当的战斗力。

这仗的防御纵深十分有限，如果是防御纵深较大的地域，熊都督可以挖 10-20 道战壕，然后看着伏波军挖过来后放弃一道战壕，伏波军就得接着挖，等于伏波军的推进速度被迟滞到挖地的水平上，意义还是很大的。

---

真红骑士 于 2017-10-9 23:19:42 发表了：

> wwz45 发表于 2017-10-9 23:11
>
> 两个年龄身份悬殊的人便在这一路上的交谈中相知相交。到的肇庆时候，蒋锁已经知道，这批武器的确是从髡贼 ...

**231942zliy3a8zl7il730i.png** _(40.13 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2017-10-9 23:19 上传

---

wwz45 于 2017-10-9 23:24:23 发表了：

> liutom2 发表于 2017-10-9 23:16
>
> 熊都督怎么也得抵抗一下才能撤出梧州城，所以新军无论如何都得表现一下。
>
> 而且这个新军其实也称不上有多金 ...

这种宽正面，大纵深的防御体系恐怕熊嘟嘟这点家底根本玩不起。

---

wwz45 于 2017-10-9 23:31:00 发表了：

> 真红骑士 发表于 2017-10-9 23:19

对于熊嘟嘟来讲多一些伤亡怕是指让朱鸣夏部失去继续作战的能力，至少也是伤亡足够打乱其原来作战部署，才有意义。元老院标准的己方伤亡上百就是残胜，对于明军来讲没有任何意义。而从熊嘟嘟跑路的过程看，熊嘟嘟对新军的期望值可以说是相当低了。

---

真红骑士 于 2017-10-9 23:36:10 发表了：

> wwz45 发表于 2017-10-9 23:31
>
> 对于熊嘟嘟来讲多一些伤亡怕是指让朱鸣夏部失去继续作战的能力，至少也是伤亡足够打乱其原来作战部署，才 ...

不，更多的是让自己在官场上能塞责一下

---

liutom2 于 2017-10-9 23:51:47 发表了：

> wwz45 发表于 2017-10-9 23:24
>
> 这种宽正面，大纵深的防御体系恐怕熊嘟嘟这点家底根本玩不起。

挖地只要征民夫就行了，这有啥可玩不起的？松锦大战基本上就是互相刨地。

---

liutom2 于 2017-10-9 23:53:33 发表了：

> wwz45 发表于 2017-10-9 23:31
>
> 对于熊嘟嘟来讲多一些伤亡怕是指让朱鸣夏部失去继续作战的能力，至少也是伤亡足够打乱其原来作战部署，才 ...

花几万两银子能死打伤几十伏波军，这可比当年王尊德强多了，王尊德里外花了超过 60 万两，才打死打伤多少伏波军？

---

wwz45 于 2017-10-10 00:42:18 发表了：

> liutom2 发表于 2017-10-9 23:53
>
> 花几万两银子能死打伤几十伏波军，这可比当年王尊德强多了，王尊德里外花了超过 60 万两，才打死打伤多少伏 ...

如果按照原文，田凉那个连就伤亡三十几个了。澄迈战役总伤是一百多还是三百多忘了。几万两银子换伏波军几十人的伤亡从中立的眼光看已经是神操作了，但是对于熊嘟嘟没有任何价值可言，同样，对于元老院也不是什么事。

---

wwz45 于 2017-10-10 00:44:06 发表了：

> liutom2 发表于 2017-10-9 23:51
>
> 挖地只要征民夫就行了，这有啥可玩不起的？松锦大战基本上就是互相刨地。
>
> ...

供应这么多装备火器的战兵怕是真用不起。况且征召民夫也要粮饷。

---

wwz45 于 2017-10-10 00:47:39 发表了：

> 真红骑士 发表于 2017-10-9 23:36
>
> 不，更多的是让自己在官场上能塞责一下

是用新军是髡贼奸细带的所以被歼灭去搪塞还是用新军以全军覆没的代价痛歼数万髡贼去搪塞？

---

仗义疏财王十元 于 2017-10-10 14:04:02 发表了：

这支新军去守宁锦，基本就是长胜不败的叹息之墙了

---

圣天使高达 于 2017-10-10 14:21:09 发表了：

> 仗义疏财王十元 发表于 2017-10-10 14:04
>
> 这支新军去守宁锦，基本就是长胜不败的叹息之墙了

这支新军才多少人？去到锦宁毫无作用。

---

wwz45 于 2017-10-10 14:51:51 发表了：

> 圣天使高达 发表于 2017-10-10 14:21
>
> 这支新军才多少人？去到锦宁毫无作用。

1200 人，说一点用没有也不至于。会挖榜山这种工事的去那边刨坑，女真人也头疼。何况还有一百条南洋步枪的 BUFF。

---

流水去也 于 2017-10-10 14:52:35 发表了：

这个其实很好理解吧，这仗就不能从军事角度上看，无论如何梧州都是守不住的，但是不好好和髡贼打一仗，弄出点战果来熊督的人头肯定保不住，而最容易出战果的当然就是用精锐部队守最容易守的地方。本钱什么的，和脑袋相比不值得一提

---

zlbc0258 于 2017-10-10 15:24:42 发表了：

展示一下自己的决心和实力

然后和谈

---
